1. Подія у JavaScript це сигнал від браузера що щось сталося. Це механізм, за допомогою якого об'єкти можуть сповіщати про настання певних подій і реагувати на них. Події використовуються для обробки різноманітних взаємодій користувача з веб-сторінкою, таких як натискання кнопок, клацання мишею, введення тексту тощо. При цьому можна вказати функцію, яка буде викликана при настанні певної події, що дозволяє реалізувати реакцію на дії користувача.

2. Події миші:
   click – відбувається, коли клацнули на елемент лівою кнопкою миші;
   contextmenu – відбувається, коли клацнули на елемент правою кнопкою миші;
   mouseover – коли миша наводиться на елемент;
   mouseout – коли миша залишає елемент;
   mousedown – коли натиснули кнопку миші на елементі;
   mouseup – коли відпустили кнопку миші на елементі;
   mousemove – під час руху миші.

3. Подія "contextmenu" в JavaScript виникає, коли користувач натискає праву кнопку миші на елементі у веб-додатку. Ця подія може бути використана для відкривання контекстного меню, яке містить додаткові опції для користувача. Це дає можливість реалізувати різні дії або опції для взаємодії з вмістом сторінки за допомогою меню, яке з'являється при правому клацанні.
